Stakk大裁員 IT部清場！稱員工太香港 冀攻內地

【新增Stakk CEO回應】電訊盈科（008）主席李澤楷，去年注資千萬美元於持有《信報》的信託基金，以創辦新媒體「Stakk Factory Limited」。據消息人士向本報透露，公司上周突然不動聲色下，裁走24名員工，相當於公司四分一人，全來自資訊科技部門（IT），並將部門清場，當中亦包括公司技術總監。

消息指行政總裁勞敏琪於內部會議上指，香港用戶少，市場小，因此公司希望轉攻內地市場，認為現時員工太本土化，因此有需要進行業務重組，遂作出裁員決定。

至於營運總監Howard Kwong，於公司大裁員後決定自行辭職，以示不滿公司決定。有員工透露，公司雖只成立一年，但過去除行政總裁外，高層中層都不斷換人，「已經數唔到換過幾多人，有啲忽然被炒，有啲憤而離去，無人服侍到阿姐；講到尾，就係『因管理不善』囉。」

勞敏琪接受本報訪問時表示，公司不單單攻內地市場，而是希望拓展包括香港以外的華文市場，如台灣、馬來西亞等地。至於今次將IT部清場，主要是認為原有IT部過份「本土化」，而公司正另覓一個可更切合大中華市場需要的IT團隊，認為今次重組有助Stakk今後發展舖路。至於現時的IT工作，她表示暫時有外判團隊負責。不過，她強調，公司仍會以香港為總部，包括所有銷售及市場團隊，都會以香港為基地。

Stakk以原創視像為主打，面對全球市場，專攻年輕人市場。李澤楷當初原希望把Stakk打造成大中華Snapchat，通過有趣影片內容結合廣告來運營。目前Facebook專頁Like數67.39萬。

hk no it